★完全放棄年青人！機構決全力支廢老創業！試行在商場營運咖啡亭。

說起創業，很多人都認為是年輕人專利，但近年多了不少金齡人士參與，他們在創業路上會遇到甚麼挑戰，又可否創造「耆職」呢？

光仔表示：「天天都要喝(咖啡)，如果不喝的話，感覺渾身不自在。」 剛剛「登六」的光仔，年輕時已經是一個咖啡迷。半退休後，他決定參加再培訓局咖啡調製員課程，由零開始，學習揀選咖啡豆、品嚐咖啡，以及各種咖啡的沖煮方法。

光仔稱：「以我們這樣的年紀，要謹記這些細節有時候都很困難，沖煮咖啡也要講究磅豆、比例、磨豆、水溫等。」 課程畢業後，光仔對調製咖啡的興趣有增無減，甚至萌生出一個創業夢。 光仔指：「我計劃也許擺設一個攤檔，讓別人喝杯咖啡、聊聊天，等待衣服洗乾淨和烘乾。」

當光仔向導師黃秀清CELIA說，想開一間融合洗衣服務的咖啡店的時候，CELIA決定為他尋找實戰機會。 咖啡培訓導師黃秀清表示：「希望他可以放開懷抱、懂得微笑，縱然有很多不熟悉，但我覺得他有一個放膽的嘗試很重要。」

受疫情影響，光仔的金齡創業大計原本只能暫時擱置，不過有支持金齡就業的機構答應讓他在深水埗一個商場裡，試行營運咖啡亭。 光仔稱：「創業難、守業更難，沒有可能一步登天，這個可能會對，我做老闆的夢想的一個開始。」 義賣咖啡的收入，除了用於營運攤檔外，亦計劃用於招聘金齡人士做兼職。 光仔說：「幫助好像我們這些年紀又想退休，又想找事情做的，無所事事的，讓他們有些寄託。」

TVB

拉

毋忘十二港人及所有在囚手足

好事，等老人財富去返社會到

年青人是需要打的

棺材本都要呃埋人

雷生春對面咪有間
無同我講唔係深水埗
創新？

其實日本D 細咖啡館都係有個阿伯睇鋪
但係人地 D阿伯打扮得好Grand
恤衫熨平晒咁

而家好似調返轉，係年青人放棄佢喎

飲食業率先放棄年青人了

等睇光仔關門大吉

一舖清袋 變光棍

絕對係打棺材本主意

大都會 投資對象居然係老野

乜撚野金齡人仕呀？？
睇唔明呀

老野

作個名呃鳩本身應該退休既人出返嚟做

六張咋下話 中年就業姐

廢人就似

咁香港 中年死亡率係世界之冠，個個7、80歲就死

不嬲有銀髮市場